# Development of a web application for managing orders via Alpaca API using a PostgreSQL database

## Описание
Этот проект - веб-приложение для управления заказами с использованием Alpaca API и базы данных PostgreSQL. Он включает в себя сервисы для обработки данных о заказах, управления пользовательскими учетными записями и интеграции с внешними API Alpaca. Проект позволяет `создавать` ордера, `отменять` ордера и `выводить` список ордеров. Так же в проекте полностью обновляется статус ордера автоматический

## Предварительные Требования
- Python 3.11 и выше (рекомендуется установить python до версии 3.11.7)
- Docker и Docker Compose
- Poetry для управления зависимостями Python

## Установка и Запуск

### Запуск с помощью Docker
Для запуска приложения в контейнере Docker используйте следующую команду: `docker-compose -f docker-compose.yml -f docker-compose.dev.yml up -d --build`.
Эта команда запустит все необходимые сервисы в изолированной среде.

### Локальный запуск
Для локального запуска приложения выполните следующие шаги:

1. Создайте виртуальное окружение: `python3 -m venv venv` или `python -m venv venv`
2. Активируйте виртуальное окружение: `source venv/bin/activate` или `. venv/bin/activate`. 
3. Установите менеджер зависимостей Poetry: `pip3 install poetry`.
4. Активируйте shell Poetry: `poetry shell`.
5. Установите зависимости проекта: `poetry install`.

## Использование
После запуска приложения, вы можете взаимодействовать с его различными компонентами через предоставленные интерфейсы (например через Swagger UI или API).

## Примеры использования
Перейдите по ссылку: `http://localhost:8000/swagger/`. Данная ссылка позволить тестировать API

## Вход в административную панель
Username: `admin`. \
Password: `123`.

## ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
CI/CD модули не будут работать если у вас на аккаунте нет зарегистрированных данных докера для входа
Для запуска `pytest`, выполните в консоли команду `docker exec -it django-app /bin/bash`. Это откроет внутреннию панель докера, и уже в этой консоли, выполните команду `pytest`
